proj1_sigによる関数の取り出しを追加した。

coq_sumbool.v
@@ -2,11 +2,9 @@
 (* sumbool と it then else *)
 (***************************)
 
-
 (** 帰納型のチュートリアル **)
 (** A Tutorial on [Co-]Inductive Types in Coq **)
 (* 2.7 Logical connectives. *)
-
 
 (* {A} + {B} は sumbool A B の意味である。 *)
 Locate "{ _ } + { _ }".                     (* sumbool A B : type_scope *)
@@ -17,25 +15,20 @@ Check sumbool_rec.
 Check left.                                 (* forall A B : Prop, A -> {A} + {B} *)
 Check right.                                (* forall A B : Prop, B -> {A} + {B} *)
 
-
 Require Import Arith.
+(* これらを独自に定義したい。 *)
 Check le_lt_dec.                            (* forall n m : nat, {n <= m} + {m < n} *)
 Print le_lt_dec.
 Check eq_nat_dec.                           (* forall n m : nat, {n = m} + {n <> m} *)
 Print eq_nat_dec.
 
-
 Eval compute in eq_nat_dec 1 1.             (* 真：left _ *)
 Eval compute in eq_nat_dec 0 1.             (* 偽：right _ *)
-
 
 Eval compute in le_lt_dec 0 1.              (* 真：left _ *)
 Eval compute in le_lt_dec 1 0.              (* 偽：right _ *)
 
-
 (* match または if-then-else による定義 *)
-
-
 Definition max (n p : nat) :=
   match le_lt_dec n p with
   | left _ => p
@@ -45,27 +38,19 @@ Print max.                                  (* if le_lt_dec n p then p else n *)
 Check max.                                  (* nat -> nat -> nat *)
 Eval compute in max 1 2.                    (* 2 *)
 
-
 (* これは、if-then-elseに変換される。 *)
 Definition max' (n p : nat) :=
   if le_lt_dec n p then p else n.
 Eval compute in max' 1 2.                   (* 2 *)
 
-
 (* OCaml に変換すると、これは match である *)
 Extraction max.
-
 
 (* coqにおける、it-then-else と match の関係 *)
 Eval compute in (if le_lt_dec 1 2 then 2 else 1). (* 2 *)
 Eval compute in (match le_lt_dec 1 2 with left _ => 2 | right _ => 1 end). (* 2 *)
 
-
-
-
 (* case による振り分け *)
-
-
 Theorem le_max : forall n p, n <= p -> max n p = p.
   intros n p H.
   unfold max.
@@ -75,7 +60,6 @@ Theorem le_max : forall n p, n <= p -> max n p = p.
   (* Goal : n <= p -> p = p *)
   reflexivity.                              (* 「->」が前についていても、問題ない *)
 
-
   (* Goal : p < n -> n = p *)
   intros l.
   absurd (p < p).
@@ -83,10 +67,28 @@ Theorem le_max : forall n p, n <= p -> max n p = p.
   eauto with arith.
 Qed.
 
-
 (* この場合の case は、
   コンストラクタの apply には置き換えられない。
   see. coq_case.v  *)
 
+Require Import Bool.Sumbool.
+
+(* boolを返すeq関数を定義する。 *)
+Definition eq_bool (n p : nat) : bool :=
+  proj1_sig (bool_of_sumbool (eq_nat_dec n p)).
+
+Eval compute in eq_bool 1 1.                (* 真：left _ *)
+Eval compute in eq_bool 0 1.                (* 偽：right _ *)
+
+(* boolを返すle関数を定義する。 *)
+Definition le_bool (n p : nat) : bool :=
+  proj1_sig (bool_of_sumbool (le_lt_dec n p)).
+
+Eval compute in le_bool 0 1.                (* 真：left _ *)
+Eval compute in le_bool 1 0.                (* 偽：right _ *)
+
+Theorem le_max' : forall n p, le_bool n p = true -> max n p = p.
+(* これを証明したい。 *)
+Admitted.
 
 (* END *)
